中美貿易戰加劇 中國經濟成長率30年最低

中美貿易戰加劇 中國經濟成長率30年最低

紐時跟時代雜誌報導，由於美中貿易戰加劇，中國經濟成長率達到30年來最低點

中國今日公布2019年Q2中國的經濟成長率，僅僅只有6.2%

是中國自1989改革開放，經濟成長率最低的一季，前一次是1992年和金融海嘯的6.4%

來幫時代雜誌TIME的報導及全文翻譯一下：

China's Economic Growth Is at Its Lowest in Almost Three Decades
中國的經濟成長率達到30年來的最低點

記者：AMY GUNIA

China announced its lowest GDP growth numbers since 1992 on Monday, as the ongoing trade war between the world’s two largest economies continues to take its toll.
中國官方禮拜一宣布中國2019年第二季的經濟成長率，為自1992年以來最低的一次，這與世界最強大的兩個經濟體(美國、中國)正進行的貿易戰有極高的關聯。

The country’s GDP grew 6.2% for the quarter ending in June, down from 6.4% the previous quarter, according to government figures cited by CNN.
在2019年6月結束的第二季，中國的經濟成長率只有6.2%。根據CNN的資料，再前一季，也就是2019年第一季，中國的經濟成長率也只有6.4%。

The U.S. and China are still far from resolving their punishing trade war. Although U.S. President Donald Trump and China’s leader Xi Jinping agreed on a truce during the G20 Summit in late June, they are no closer to agreeing on key issues like IP infringement, and some experts believe the trade war is far from over.
美國與中國，對於解決兩國之間的歧異，停止貿易戰的制裁，還有非常遠的差距。美國總統川普以及中國領導人習近平，在6月的G20決定重新回到貿易戰的談判桌紹，但中美雙方在重要的議題，像是中國對美國智慧財產權(IP)的侵害等，仍未達到共識。部分的專家認為，中美貿易戰距離結束還有非常遠的一段路要走。

“Uncertainty caused by the U.S.-China trade war was an important factor and we think this will persist,” Tom Rafferty, principal economist, China at the Economist Intelligence Unit, told CNN. “Businesses remain skeptical that the two countries will reach a broader trade agreement and recognize that trade tensions may escalate again.”
「中美貿易戰造成的不確定性，是中國經濟成長率降低的重要因素，而且我們認為這場戰爭會繼續堅持下去」，經濟學人智庫中國經濟的首席經濟學家Tom Rafferty告訴CNN。「企業們懷疑中美兩國可以達成更廣泛的貿易協定，甚至認為貿易戰對立的情況隨時可能再次加劇」

Just weeks after the agreement, Trump accused China of not buying enough agricultural products from the U.S.
在川普與習近平在G20達成重啟貿易談判的約定沒幾個禮拜後，川普指控中國並沒有購買足夠數量的美國農產品。

Its economy is in a “grave situation,” China’s National Bureau of Statistics said in a statement, according to CNN. “Global growth has slowed and external uncertainties are on the rise.”
根據CNN報導，中國國家統計局宣稱，中國的經濟景況面臨「非常嚴重的衰退」。

The statement predicted that the economy would continue to face “downward pressure” for the remainder of the year, according to CNN.
根據CNN報導，中國國家統計局更預測，中國的經濟成長率在今年下半年會持續面臨「衰退的壓力」

Washington has imposed 25% tariffs on $250 billion in Chinese imports. Beijing’s retaliatory tariffs target $110 billion of U.S. goods.
美國官方針對自中國進口的2500億美元商品，課徵25%的關稅。中國則報復性地針對自美國進口的1100億美元商品課稅。

push

支爆支爆

仲有得成長

保唔倒8

真實情況只會比官方數據更差

唔知有冇三份一

痴線咁都有6.2

不過可能作數果條友望到真實條數，都覺得作個數太大唔合理

佢死做爛做先出到6.2
真係想知實數

美國上一季好像係好多年來

第一次
增幅多過中國
(美國基數大)

上年話經濟學家 有2個計算

1個是增長1.x%
1個是無增長

其實冇客觀嘅實際數據理參考，大部分分析都做唔到...得個鳩up
或者到最後一個方法就係實地考察

成長?
支爆啦

有撚6.4%咩